{
    "question": "Sebutkan 3 contoh hasil penambangan perut bumi yang digunakan sebagai sumber energi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "minyak bumi,gas alam,batu bara<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "- minyak bumi<br>- batu bara<br>- emas, timah dan perak",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-kawan-sebuah-bola-1kg-dilempar-vertikal-keatas-dengan-kece-929",
            "question": "Tolong kawan    sebuah bola 1kg dilempar vertikal keatas dengan kecepatan 50m/s\r\npercepatan gravitasi 10m/s2 \r\nhitunglah energi kinetik benda saaat bergerak 3 sekon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek = m  v2 /2\n1 x 250 /2\n125",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 1 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0v = 50 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0g = 10\u00a0m/s<br>Dit Ek setelah 3 sekon<br>jawab.<br><br>\u0394s = v.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 50.3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 150 m<br>W = F.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = m.g.\u0394s<br>\u00a0 \u00a0 = 1 . 10 . 150<br>\u00a0 \u00a0 = 1500 j<br><br>W =\u00a0\u0394Ek = 1/2 mv^2 = 1500 j<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-10-cara-untuk-menghemat-energi-792",
            "question": "Berikan 10 cara untuk menghemat energi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan air setelah mandi <br>menggunakan air seperlunya<br>mematikan lampu kamar mandi setelah digunakan<br>mematikan lampu ruangan saat pagi menjelang<br>mencabut kabel alat elektronik dari stopkontak saat telah selesai digunakan<br>menggunakan sepeda sebagai alat transportasi jarak dekat<br>mengurangi penggunaan kendaraan pribadi<br>lebih mengutamakan penggunaan transportasi umum<br>kalau bisa menggunakan panel surya<br>mengoptimalisasikan penggunaan sumber energi geotermal<br>menggoptimalisasi PLTA <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "global-warming-adalah-salah-satu-isu-lingkungan-yang-paling-banya-108",
            "question": "global warming adalah salah satu isu lingkungan yang paling banyak di bicarakan beberapa tahun terakhir. apakah hubungan global warmingdengan penggunaan energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas buang yang dikeluarkan knalpot kendaraan dapat memicu global warming. selain itu penggunaan CFC\u00a0(reon),\u00a0misalnya pada ac,juga memperparah global warming",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-665",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yang glebih \nbersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat \nmenggunakan penerang alami secara optima.2.Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.3.Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.4.Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.5.Menggunakan alat rumah tangga atau kantor yang bersifat hemat energi\n dan ramah lingkungan, seperti pendingin ruangan dan kulkas dengan freon\n ayng ramah lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-kecepatan-disebut-aperpindahan-bkecpatan-ckelajuan-dp-296",
            "question": "Besar kecepatan disebut.. a.perpindahan b.kecpatan c.kelajuan d.perpindahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. kecepatan<br>semoga jawabannya benar<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\u00a0kelajuan<br><br>kalo gaksalah:v",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-frekuensi-senar-gitar-yang-bergetar-sebanyak-250-kali-dala-796",
            "question": "Hitung frekuensi senar gitar yang bergetar sebanyak 250 kali dalam waktu 3 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f= n/t = 250 / 3 = 83,333 hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Resolution<br>[tex]f=n/t \\\\ =250/3 \\\\ =83,33 Hz[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-setrika-listrik-bertuliskan-350w220v-di-gunakan-selama-2-me-809",
            "question": "jika setrika listrik bertuliskan 350W/220V di gunakan selama 2 menit , energi kalor yg di hasilkan adalah ....? yg tw jawab yachhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "350W x 120 detik= 42.000 joule/kg\u00b0c<br>maaf jika\u00a0salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-yg-diperlukan-untuk-menarik-beban-pada-katrol-tetap-jika-han-196",
            "question": "Gaya yg diperlukan untuk menarik beban pada katrol tetap jika hanya diketahui F = 60N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan pada katrol tetap adalah 1, <br>maka f = w<br>jadi gaya yang dibutuhkan utk mengangkat beban 60N = 60N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}